【微信女騙案】12名23歲至65歲「微信女」被捕 破唱高散貨造市案涉款逾9億元

港股市場近期出現大量社交炒股群組，當中不少涉及「唱高散貨」騙局（坊間俗稱「微信女」騙局），警方與證監會採取了聯合行動，於昨日（3月4日）拘捕12人，年齡介乎23至65歲，涉嫌利用「唱高散貨」手法操控股價及洗黑錢。

劇本曝光 唱高散貨手法

當局指，行動中凍結多個證券及銀行戶口，及檢獲大量現金及貴重財物，合共總值超過港幣9億元，當中牽涉多隻不同股票，但並未詳細交代涉及哪些股份。 「唱高散貨」騙騙中，騙徒（微信女）不時以美女圖片作頭像，他們會於社交平台吹捧特定股票的潛質及價格，又會隨機聯絡散戶並誤導投資者於高位買入，之後集團會於高位拋售大量股票圖利。

詐騙集團會於高位拋售大量股票圖利 年內多次凍結證券及銀行戶口 證監會今年內曾多次發公告，要求多家券商凍結多個帳戶資產，指出相關帳戶涉及個別股份的市場操縱活動。 當局上月就向13家凍結經紀行發出限制通知書，禁止處理或處置54個交易帳戶內的某些資產，相關資產與一宗懷疑社交媒體「唱高散貨」騙局有關，當中涉及於2020年9月至2020年11月期間的一家香港上市股份的市場操縱活動。

原文link：

65歲，各位師兄下次唔該用上面個頭諗野

65歲阿婆：禾系吾系巧靚靚

投行更加明顯啦 幾間野將d貨過黎過去

應該唔會有人想要圖吧

投行無動用阿婆美色引你入局

財演唱高就唔犯法
應該一齊拉

你仲天真
以為真係女黎